# L ile interdite

Notre projet de l'ile interdite  N semi Makela euloge & Majid hamza

## 1. on va se la coulée douce
Nous avons représenté l'île par une grille rectangulaire de 15x10 cases, chaque cellule correspondant à une zone accessible. La figure sur la cellule est associée à son état. on a egalement reussir afficher un bouton fin de tour
on s'est vraiment basée surle fichier conway disponible sur la page de monsieur Balalonski.
aucun réél probleme a ce moment du projet on a vraiment suivie e conway. On a aussi fait en sorte que les trois zones inondées a la fin du tour soient choisies parmi les zones non encore submergées.

## 2. Noooon, pas la trempette !

On a créé la classe Joueur qui implémente chaque joueur et on a respecter la conditon de jeu qui disait que le jeu ne se joue que de 2 a 4. Nous avons adapté la vue pour que les joueurs soient visibles et leur avons permis de se déplacer et de récupérer des artéfact grâce au clavier, ainsi que d'assécher une zone grâce au bouttons. on a masquer le bouton "fin de tour" qu'on a remplacé par la touche "Enter", et on a rajouter le fait que lorsqu'un joueur a effectué ses 3 actions, les actions de fin de tour se produisent automatiquement. la vue a été modifié pour qu'elle indique le joueur dont c'est le tour, le nombre de joueurs ainsi que le nombre d'actions restantes.
Ici, nous avons décidé de créer un menu demandant le nombre de joueur, ce qui a été particulièrement compliqué. Cela passait par la création d'un autre JFrame et d'une vue alternative, le tout créant la JFrame principale avec le modèle correspondant au nombre de joueurs demandé; pour cette parti on a demandé un peu d'aide a d'autres groupe et on c'est inspirée d'une video you tube.

## 3.Sa place est dans un musée
on a inclus dans notre modèle les clés pouvant être possédées par un joueur ainsi que le fait qu'en fin de tour, le joueur puisse recevoir une clé aléatoire avec une probabilité de 30%. On aussi ajouté au contrôleur le fait de récupérer un artéfact avec la touche "espace" du clavier et rend la partie gagnante. La partie perdante affiche quant-à-elle la raison de la défaite grâce à un switch case selon quatre critères qui sont la submersion de l'héliport ou d'une zone d'artéfact, la noyade d'un joueur ainsi que l'abandon de la partie grâce à un bouton.


## 4.La vraie aventure
pour cette partie a dessayer d'inclure l'echange de clef et desormais il faut 4 clés pour récupérer un artéfact on a realiser sa en changeant la méthode recupere(); et on a ajouté l'hélicoptère et le sac de sable, qui ont 10% de chance d'être obtenus à la fin de chaque tour



voici le diagrammede classe qui nous aidez a realiser notre projet.




